中方：對外國輸華產品設措施無可指責 促澳洲反躬自省

中方：對外國輸華產品設措施無可指責 促澳洲反躬自省

有消息指，中國停止購買一系列澳洲商品。在北京，外交部發言人汪文斌表示，中方主管部門依法依規對外國輸華產品採取相關的措施，符合中國的法律法規和國際慣例，也是對中國國內產業和消費者負責任的行為，強調中方做法完全合理、合法，無可指責。

汪文斌表示，中方多次敦促澳方一些人士反躬自省，多做有利於中澳互信合作，符合中澳全面戰略夥伴關係精神的事，為兩國各領域的務實合作創造良好條件和氛圍。

他又說，2018年以來，10多個中國赴澳的投資項目，都被澳方以毫無根據的國家安全理由加以拒絕，包括禁止中國企業參與澳洲5G網絡建設及基建，而澳洲針對中國發起的反傾銷調查有106宗，但由中國發起的調查只有4宗。他反問，到底誰在違背市場經濟原則和中澳自貿協定的精神，認為相關事實十分清楚。